\beginsong{Il libero}[by={E. Toffoli -- G. Carletti -- O. Veroli}]
%\transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[F | C | D- | A- | B& | F | C | C]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Gli hanno ^tolto la patente \brk con la ^scusa che
è en^trato con la macchina \brk dentro ^al buffet,
ma lui ^non si da per vinto, \brk non si ar^rende
è ^matto.
\endverse

\beginverse*
Non ha voglia di resistere \brk alla sua pazzia
nel suo comodo rifugio \brk si giustifica
non mi fate lavorare \brk non sopporto
alcuna critica. 
\endverse

\beginverse*\chordson
Non ha \[C-]fatto il militare \brk è ri\[G-]masto qui
non sop\[B&]portava di dire: \brk \[F]{``Signor sì!''},
ma lui \[G]viaggia con la mente, \brk gli sembra di volare
viaggia \[C]dentro.
\endverse

\textnote{Ripetere intro}

\beginverse
Voi chiamatela pazzia \brk se vi piace così
questo mondo gli fa orrore \brk e lo evita
lui si imbosca sotto il letto \brk e non
si pente mai. 
\endverse

\beginverse*
Fanno giri di parole \brk per confonderlo
non è facile fregarli \brk sono subdoli,
ma con qualche stravaganza \brk li costringerà
a rinunciare. 
\endverse

\beginverse*
Lui non va a lavorare \brk perché un matto non può, 
se gli offrono un impiego \brk risponde: ``No!'',
ma lui viaggia con la mente, \brk gli sembra di volare 
viaggia dentro. 
\endverse

\beginchorus\chordson
\[F]Matto sarà
chi non ca\[C]pisce la pazzia
di \[D-]non aver saputo
guardarsi at\[A7]torno,
\[B&]ma che diffe\[F]renza c'è 
\[B&] se nel buio \[F]se
tutti si \[C]cercano 
e non si \[B&]trovano,
non si trovano \[$\star$]mai. 
\endchorus

\beginverse
Lui non è un anormale \brk sulla scheda elettorale
ci disegna donne nude \brk con il seno sempre sodo
non gli va di giudicare \brk è,
è un libero.
\endverse

\beginverse*
Non occorre, non s'affanna, \brk non ingrassa,
lui è un pazzo, non si presta \brk a questo gioco
non gli va di fare il follo \brk è un matto
ma non un grullo.
\endverse

\beginverse*
Gli hanno tolto il passaporto \brk perché non è il caso
di lasciare andare in giro \brk uno come lui,
ma lui viaggia con la mente \brk gli sembra di volare,
viaggia dentro.
\endverse

\textnote{Ritornello, poi ripetere due volte da ``ma che differenza c'è''}

\endsong
